【自保】認識警察的審問技巧(上)

《警察審問技巧》
1.最大化：
審問人員肯定嫌疑人犯罪，並以強硬態度質問

2.最小化：
審問人員向嫌疑人稱「犯罪是人之常情」，甚至自己也犯過，並表示同情及理解。實際是想套取證供
例子「我明白你的，要是她不穿那麼性感，你也不會這樣。如果我是你，我可能和你一樣。」

3.最大化+最小化：
例子「肯定是你殺死了他。但我和一些同事中不相信犯罪是你一個人實施的。如果你有同伙，你應該告訴我們，而不是獨自承擔這個可怕的罪名」

4. 欺騙：
偽裝成其他專業人士，例如醫生。然後繼續以暗示形式誘導嫌疑人招供。

5.服從型虛假口供：
只要嫌疑人向審問人員承認犯罪，可得到一些好處或能離開令人緊張的局面，例如回家、終止審問。

6.內化型虛假口供/煤氣燈戰術：
審問人員向無辜的嫌疑人表示警方已經掌握大量證據。在高壓的環境下，人會對自己的記憶產生懷疑，加上無法抵抗外部訊息影響，令記憶被腦部篡改。

7.剝奪睡眠：
在《心理學與酷刑》一書指出，在歷史上，剝奪睡眠是撬出口供最有效的方法之一。在Amnesty International的報告指出，大部份酷刑受害者至少被剝奪睡眠24小時。

8.有罪推定：
審問人員以必然性心理令嫌疑人感到絕望。基礎研究指出，人一旦認為某種結果是不可避免的，認知力、機動力 就會產生共同作用，令嫌疑人接受、遵從，甚至贊同結果。

9.檔案法：
聲稱警方擁有大量證據，包括私人的東西。實質上未掌握任何證據。與內化型虛假口供類似。

10.威脅：
威脅嫌疑人，假如不認罪會對他和他的家人不利。

*呢個係我自己蒐集返嚟，有啲技巧搵唔到專有名詞，有錯可以指正吓
反應好就出埋中、下

推
但係good cop bad cop 都冇

我已經寫晒，好警察壞警察喺中篇

推

第二點我可以share下 一陣打出黎
係差館見過啲狗點

紅臉白臉 可以講講

發夢果陣俾狗捉到 搵到嘢
返狗屋之後 不停有狗出出入入
講果啲 你點解要咁做 後生仔
之後又話搵個中學師兄 入黎同我‘‘傾下計’’
但係佢不停係引導我 你唔知唔咁做會點點
我冇嘢講

發夢炸

全有用就係聽唔到 唔好出聲
對方講咩都唔好講野

保持冷靜 頭腦清醒 當自己考緊AL
無野講 唔記得 唔清楚 呢三個一定要係咁loop
大家一定要緊記

「唔記得」同「唔清楚」都有機會有位比人入
最好係「我無嘢講」

留名
等樓主出中篇&下篇

Thx for sharing 🙏

8.有罪推定：
審問人員以必然性心理令嫌疑人感到絕望。基礎研究指出，人一旦認為某種結果是不可避免的，認知力、機動力 就會產生共同作用，令嫌疑人接受、遵從，甚至贊同結果。

睇過條片講美國有啲用DNA翻案嘅冤案，個被告係無辜但認咗罪，應該都係呢個原因

我無嘢講

上
中
下

留名

幾好 繼續出

仲有唱黑白臉
同場兩隻狗 一個郁手 一個做和事佬
人好自然會認為和事佬係企係自己一邊
自然會鬆口
哩d慣常技巧同古惑仔19樣